{
    "question": "Diciptakan dari Nur    Ada yang patuh dan ada yang durhaka kepada Allah Swt.\r\nTidak makan dan tidak minum\r\nTidak mempunyai nafsu\r\nDiantara pernyataan-peryataan tersebut, yang merupakan sifat-sifat malaikat adalah :\r\n1, 2, dan 3\r\n1, 2,dan 4\r\n1, 3, dan 4\r\n3, 2, dan 4\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1, 3, dan 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sifat-sifat malaikat pada pernyataan tersebut adalah</p><ul><li>Diciptakan dari Nur / Cahaya</li><li>Tidak makan dan minum</li><li>tidak mempunyai nafsu</li></ul><p></p><p>semoga membantu:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-nama-ibu-kota-medan-515",
            "question": "Apa nama ibu kota medan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kota Medan adalah ibu kota provinsi Sumatra Utara</p><p></p><p><strong><em><u>#</u></em></strong><strong><em><u>semogamembantu</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebenarnya Medan lah Ibu kota</p><p>Sumatera Utara, bukan ibu</p><p>kota medan. </p><p>Yang benar adalah ibu Kota</p><p>Sumatera Utara adalah MEDAN. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-wae-pengalaman-sing-ora-nyenengake-wangsulan-456",
            "question": "Sebutkan 3 wae pengalaman sing ora nyenengake wangsulan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>- pikantu biji mboten SAE</p><p>- Tibo Seko wit</p><p>- di seneni marang guru</p><p>- Tibo Seko pit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pihak-manakah-yang-mengalami-kekalahan-pada-perang-badar-529",
            "question": "Pihak manakah yang mengalami kekalahan pada perang Badar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pihak Quraisy </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pasukan Nabi Muhammad ( kaum muslimin )yang sangat berdisiplin bergerak maju terhadap posisi pertahanan lawan yang kuat, dan berhasil menghancurkan barisan pertahanan Mekkah sekaligus menewaskan beberapa pemimpin penting Quraisy, antara lain ialah Abu Jahal alias Amr bin Hisyam.</p><p>Kemenangan kaum Muslim juga memperlihatkan kepada suku-suku Arab lainnya bahwa suatu kekuatan baru telah bangkit di Arabia, serta memperkokoh otoritas Nabi Muhammad sebagai pemimpin atas berbagai golongan masyarakat Madinah yang sebelumnya sering bertikai. Berbagai suku Arab mulai memeluk agama Islam dan membangun persekutuan dengan kaum Muslim di Madinah; dengan demikian, ekspansi agama Islam pun dimulai. # sumber : Wikipedia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskanlah-3-sebab-faktor-yang-mempengaruhi-kekuatan-putar-listr-697",
            "question": "Jelaskanlah 3 sebab faktor yang mempengaruhi kekuatan putar listrik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>di kota kota besar memiliki polusi udara sangat tinggi disebabkan oleh banyak asap industri dan kendaraan bermotor yang menggunakan bahan bakar fosil uapnya yang harus dilakukan untuk menurunkan tingkat polusi adalah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "irob-adalah-perubahan-lafadz-pada-kalimat-yg-jawab-aku-doa-i-789",
            "question": "Irob adalah perubahan lafadz \r\npada kalimat ....\r\n\r\nyg jawab aku doa in rezeki nya lancar \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>I&#039;rab ialah perubahan akhir kalimah karena perbedaan &#039;amil yang masuk di dalamnya baik secara lafaz maupun kira-kira. Maksudnya adalah apabila ada amil yang masuk kedalam kalimah yang dapat mempengaruhi harakat akhir kalimah.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>I&#039;rob menurut istilah adalah perubahan yang terjadi pada akhir kata/kalimah secara lafal maupun kira-kira karena perbedaan amil yang masuk ke kata tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>I&#039;rab ialah perubahan akhir kalimah karena perbedaan &#039;amil yang masuk di dalamnya baik secara lafaz maupun kira-kira. Maksudnya adalah apabila ada amil yang masuk kedalam kalimah yang dapat mempengaruhi harakat akhir kalimah.</p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>membantu</em></strong></p><p><strong>Jadikan</strong><strong> jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> ya</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gear-sebutkan-macam-macam-differential-yang-di-pakai-di-tekni-173",
            "question": "Gear Sebutkan macam \u2013 macam differential yang di pakai di teknik kendaraan ringan\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabannya sepeda motor </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf ya kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-gerakan-pemanasan-dalam-senam-ae-688",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan gerakan pemanasan dalam senam aerobik adalah\u2026.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>warming up</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Yang\u00a0bukan merupakan gerakan\u00a0warming up\u00a0dalam senam\u00a0ritmik/irama adalah PERNAPASAN.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-harry-is-late-b-a-he-should-hurry-b-he-should-see-the-d-577",
            "question": "A : Harry is late ! B :    a. He should hurry\r\n b. He should see the dentist\r\n c. He should call the police\r\n d. He should drive a car",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>A. he should hurry</p><p></p><p>harry terlambat dia sebaiknya bergegas</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-termasuk-pemimpin-pemimpin-yang-diberi-petunjuk-oleh-629",
            "question": "Di bawah ini termasuk pemimpin-pemimpin yang diberi petunjuk oleh Allah Swt., yang memiliki sifat amanah, istiqamah, jujur, bertanggungjawab dan selalu menyampaikan kebenaran adalah \u2026..    Abu Bakar As-Siddiq\r\nUmar bin Khattab\r\nUsman bin Affan\r\nZaid bin Tsabit\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>abubakar kalo gak umar bin khottob </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengikut-kristus-yangendoakan-paulus-sehingga-dapat-melihat-kemba-170",
            "question": "Pengikut kristus yangendoakan paulus sehingga dapat melihat kembali adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ananias</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena lewat penglihatan Tuhan menyuruh dia untuk mendoakan paulus sehingga mata paulus sembuh </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengikut kristus yang mendoakan paulus sehingga dapat melihat kembali adalah <strong>Ananias</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Ananias </strong>adalah seorang Kristen pada abad pertama Masehi di kota Damsyik atau Damaskus yang disebut dalam Perjanjian Baru Alkitab Kristen. Kisah Para Rasul mencatat bahwa ia disuruh oleh Tuhan Yesus untuk menyembuhkan kebutaan Saulus, yang kelak dikenal sebagai rasul Paulus dan membaptiskannya menjadi orang Kristen.</p><p></p><p>Semoga Membantu&gt;</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}